揀興趣定錢途

讀緊大學year1諗住quit u reju
一個option係讀醫護，第時工作穩定高月入
另一個option係讀media，自己有興趣而且讀落冇咁大壓力
已經苦惱左好耐，我知有時錢都可以為我帶嚟快樂，平時有閒錢去旅行食好嘢都會好開心
但另一邊係我夢想嘅lifestyle，做啲唔悶唔重覆嘅嘢，有機會接觸全世界，寓工作於娛樂。
有人話讀專科先有保障，又有人話只要有興趣就做乜都可以成功。
唔該揾人點醒我

利申 夠分

LM

興趣
無興趣既工你都做得唔耐同唔會舒服

錢 有錢解決好多野 生活好多問題都處理到

你又知自己對media有興趣?
試過拍片未?

搵到錢 閑時咪玩下自己興趣

有條件簡興趣既人係有錢/成績超然既人

行行出狀元 但你確保到狀元係你咪go 囉

你都唔知自己想要乜，知就唔會quit，唔覺得喺發問者本人都唔知要乜嘅情況下會有人畀到意見你。

唔呃你
錢

你第時就知咩junior 都係汁下屎同做19野
做media 更加係難搵機會比你做想做既野
讀media 更加係曬9氣
你係有料既根本唔使讀media 來做media d 野
呢科真係呃人入去讀

錢行先..
興趣做副業..

CREATIVE 行業係唔需要任何DEGREE 門檻.
醫護就一定要.

當你諗屎橋日日做12HR 都未夠20K
你護士一FG就30K....仲可以存假去長旅行..

有但唔係我take lead，算係諗idea啦
其實自己比較似一個文科人，鐘意睇社會議題寫吓文咁，而且讀media之餘可以學一啲我有興趣嘅語言

喺香港唔係做media嘅top = 行乞

.....MEDIA DEGREE 係無尻用.....學咩語言?
YOUTUBER, 乜乜柒柒成功MEDIA 都唔會係讀MEDIA 出身.
你鐘意寫野,我寧願你讀中英文科仲有價值...第時做政府工都有後着.

你去JOBS DB 睇下你想做既MEDIA 工REQUIREMNT 先.
一定唔洗MEDIA DEGREE.

20K 真係笑撚左
有15 都偷笑

錢途
你諗下你打工為錢定為興趣？
淨係諗下到你畢業既時候係想擔驚受怕驚自己搵唔到工 到最後只係搵到份1xk 做生做死既狗工
定係畢業就去旅行 番黎搵3xk又驚會比人炒既工

當然啦 本身屋企有錢既當我無講過

出黎做野同你自己拍片係兩回事黎
唔係你話點就點
揀之前了解下第時出黎做野既現實環境係點先

錢途
第時有錢再追興趣

除非你已經好有錢

你有興趣, 未讀DEGREE 都會出去玩MEDIA 既野, 自己拍下片EDIT 下.

其實好多人既興趣係自己幻想出黎...
你根本未接觸過自己讀完DSE 係度FF.
最後3分鐘熱度又想轉番醫護..

如果真心有興趣,你讀醫護都會自己去玩MEDIA野.
第時30K 儲兩年錢, 打本做MEDIA 都容易,更多自由.
你無錢做MEDIA , 只會做牛,打工. OT. 為15K 做12HRS.

信我啦細路,香港地你無錢,無資格講興趣.

讀醫療啦
我都有興趣想讀media最後都揀左醫療
Media自己當興趣玩下
真係有興趣 拎住個醫療專科牌 隨時可以轉

我諗呢個世界清楚自己想要乜嘅人唔多，依家大把大學生都係啱啱好夠分入去求其揀嘅一個degree然後畢左業再求其揀份過得去嘅工。
我就係唔知自己想要乜先不停反思自己想做同適合咩嘢，講真呀，除左個啲6歲就立志做醫生嘅人之外，有咩人18歲就知道自己想要乜？

揀錢

當興趣變咗工作嘅時候，所有嘢都會變質

唔會係你想像中咁美好，唔可以跟自己心目中嘅想法去做嘢

除非你有信心係你興趣嗰邊做到最top，你有能力揸旗話事

你有冇錢吖

有錢就興趣

利申：揀咗興趣

錯啦
人係可以去到65歲都唔知想要乜
或者一直以為自己想要乜
但得到左先知原來唔係呢樣野

真相係
呢個世界唔會有100%你想做既野
即使當你media 係100%你鍾意既野
出黎做野現實係90%都係dirty work
得10%你覺得係有價值
呢個就係香港既現實
各行各業都係專門做垃圾

唔敢博既
起碼你有另一條路可以揀
錢係任何情況都係大晒

錢

多謝所有認真覆我嘅人
其實係自己讀依家呢科讀到抑鬱先會想轉科
自己唔係一個成熟嘅人，但係我今次落左決定就會從一而終做好佢
去到依家先明原來做自己鐘意嘅嘢又揾到錢嘅人幾咁幸福

拎住護士既degree去做下youtuber果d好過啦

有冇media related 工作試下入行做下
興趣唔知你可以keep幾耐 而工作同業餘自己玩都係兩回事

做興趣又搵到錢當然好 你睇好多人都係咁
因為出得鏡既都係友功左既人
有更多係興趣做事業冇人欣賞 搵唔到錢仲係到捱 捱到無晒興趣

人地開心只係你覺得
背後付出幾多你又點會睇到呢？
做人係尋開心
但嘗試下唔好係工作上尋開心
呢個係香港通病黎
因為樓又無得住
無樓又可能無家庭
身邊好多野唔係自己努力就控制到
唯獨是打咩咩工係你可以去揀
但打工你以為係你揀 其實同普選一樣
都係框架入面揀
直至你有能力做一個打破市場現況既老闆

係，所以其實你開哩個post係嘥氣，有時間自己諗多啲好過。

一樣係yr1
上年放榜喺nursing同中文之間揀咗中文 依家讀得少唔開心想quit u re jupas報翻nursing
想問今年嘅re ju application係咪已經deadline咗

見過唔知幾多朋友踢左幾年職業波 轉行 跟住考紀律部隊 or 唔知做乜尻
咁你明啦

係香港唔係讀醫，法律，會計，藥劑，醫護 其實根本唔洗讀大學

香港產業太畸形
理論上除左醫牙civil金融以外都唔需要大學畢業
護理以前都係得護校同poly diploma，係香港乜鳩都鐘意大學學位化
藥劑香港用唔著
非civil bse既engine科喺香港冇產業冇前途
Science香港唔鼓勵科研，香港亦唔會跟歐美潮流去大量請數理人做finance
文社科（包括law）反而有少少用，練中英文同吹水寫文能力，香港地請人最睇重呢d skill
商科/教育讀ug等於浪費錢同時間，可以pg再讀

完

問題係你就算揀左你鐘意個科，出黎做野未必做到自己想做既野，最後都係考慮轉行。香港產業咁，就好似archi讀之前係想自己設計一座Building,香港大部分grad左變左畫則，工作變左千篇一律，發揮唔到創意。創意既科由其係咁，所以我既建議係係揾食既科到揾最鐘意個科。

真, 當年揀咗錢, 每日都活在後悔中
不過我想講香港做media慘過狗, 冇樓主講到咁理想

有個打機youtuber咪係咁

無興趣去讀文科

就係越讀越發現同期望中嘅中文系唔同

如果你唔鐘意護士啲工作內容可能捱唔住

其實真係好睇你追求咩生活
而家做醫護真係搵到錢冇命洗咁
最近啲新聞都唔係睇唔到啲醫護人員點爆煲
唔係話唔得/錢唔重要
但真係睇你捱唔捱得同埋肯唔肯為錢捱
莫講話之後做成世
讀果5/6年都有排你捱
我覺得係香港有個牌係身係好嘅
不過好睇你有冇咁嘅熱誠同頂唔順啲壓力
話曬都係人命黎嘅
利申 唔熟media

做得media，自己/屋企本身都係非富則貴

讀media冇咁辛苦
做到隻狗咁呀

興趣 如果興趣餓你唔死既話

grad左醫護先再讀/做media囉
我同我個fd都係咁

利申：做左兩年醫護轉行

為錢就至少你有條後路 為興趣你未必有 未計興趣可以磨滅，到時搵雞碎咁多 團火又熄左 你會唔會後悔？ 唔會咪讀興趣囉